仆街，英文嚟嘅！

香港人口中常用的一些廣東話形容詞和動詞， 其實是源自英文， 今次舉十個常見例子：

1. 唱錢：
Change（貨幣找換）

當要使用另一個國家的貨幣，便要去找換店「唱錢」，「唱啲美金」、「唱啲英磅」、「唱啲人民幣」，「唱錢」來自英文「Change」（日語叫兩替店）。

例句：「下個禮拜去倫敦旅行，而家趁英磅平，唱定啲錢先！」

2. 符碌：
Fluke（棒球術語：僥倖擊中）

「符碌」指不靠實際能力，幸運地達成目標、純粹僥倖彩數。「符碌」來自英文「Fluke」，是但馬虎，隨便求其，但又能幸運地完成艱鉅任務。

例句：「臨尾一Q，俾佢符符碌碌咁打埋個黑柴入尾袋添！」

3. 老粒：
Rob（搶劫）

90年代初，流行講「老粒」，即是搶劫。「老粒」並非指一粒很老的東西，「老粒」來自英文「Rob」。

例句：「咪郁！老粒呀！快啲攞哂啲錢出嚟，唔係一刀捅瓜你！」

4. 蝦碌：
Hard Luck（惡運倒霉）

蝦碌泛指拍電影時的NG片段，所謂「蝦碌鏡頭」，現實生活裏，蝦碌指忙中有錯，掛萬漏一，失之交臂。「蝦碌」來自英文「Hard Luck」，行衰運所以蝦碌！

例句：「唔好意思，一時蝦碌，將你個master file delete咗！你要重新再打過呀！」

5. 花臣：
Fashion（新款式）

80年代，一講到「花臣」，就是指新的gimmick（噱頭）。即是「新招數、新花款、新點子」，「花臣」來自英文「Fashion」。

例句：「哼！黔驢技窮！睇你仲有乜嘢新花臣吖？！」

6. 薯嘜：
Schmuck（笨人）

讚人叻仔就話佢smart，但係彈人蠢鈍就叫佢「薯嘜」！薯嘜並非源於「蕃薯的嘜頭」，「薯嘜」來自英文「Schmuck」，除了形容愚笨之外，也可應用在老土的衣著上。

例句：「嘩！乜你仲著「大地牌」冷衫？咁薯嘜架！」

7. 仆街：
Poor guy（粗劣的人）

「仆街」經常被人誤以為是「動詞」：咀咒對方「仆喺條街度！」其實「仆街」是名詞，來自英文的「Poor guy」。「Poor」不是「貧窮」的意思，而是「粗劣、低俗、破爛」的意思。

例句：「呢條友連80歲啊婆沖涼都裝！正一仆街！」

8. 蛇quare：
Scare（驚嚇、恐懼）

「蛇quare」形容人「騰雞，無膽，大驚少怪」，「蛇quare」來自英文「Scare」。

例句：「你唔好咁蛇quare啦！乜都自己嚇自己一餐！」

9. 疴畢甩：
疴blood（疴血）

如果遇上麻煩、辣手難題、或者死路一條，就會自嘆一句：「呢一鑊真係疴畢甩！」「畢甩」來自英文「blood」，在腸癌橫行的今天，「疴血」都咪話唔大鑊！

例句：「吓？你架Civic仔撞爛人哋架法拉利？你今次真係疴畢甩！」

10. 派頭：
Pride（自豪、威風）

70年代，流行講「派頭」這個形容詞，即是「講派場、有威勢、夠舖張」的正面稱讚。「派頭」來自英文「Pride」。

例句：「佢哋結婚，飛去法國古堡舉行婚禮，仲包埋所有親友機票食宿，真係夠哂派頭！」

11. 茄呢啡：
Carefree（臨時演員）

這些演員不需太注重。

12. 泊：
Park汽車泊車的「泊」字，來自Parking中的「Park」。

13. 索：
Sharp（明艷奪目）「條女好索！」＝「條女好Sharp！」

14. 發蹄騰：
Frightened（好驚）

15. 四萬：
Smile（E起棚牙）

16. 有D啤：
Depressed（無心機，唔做野）

17. 唔駛頻能：
Panic（唔駛忙亂）

18. 爆格：
Burgary（入屋盗竊）

19. 喊到飛呢發辣：
Fully Flates（喊得好凄凉）

20. 唔信我丙你：
Punch（信唔信我打你）

21. 好多拗叫：
Argue（好多爭執）

22. 好木獨：
Moody（無心機，唔出聲）

23. 吽吽豆豆：
Out Of Order（行為失控/不正常）

是旦啦 遲下都周街蝗語

12. 泊：
Park汽車泊車的「泊」字，來自Parking中的「Park」。

On9啦
泊字一直都有「停」嘅意思
煙籠寒水月籠沙，夜泊秦淮近酒家。
商女不知亡國恨，隔江猶唱後庭花。
===
白雲蒼梧來，氛氳萬里色。聞君太平世，棲泊靈臺側。

肯定係唐朝人已經識得Parking啦

16未聽過